［學術］有冇邏輯入門書推薦？

近排睇緊堆政哲書(The Prince)
想學下批判性思維

Introduction to logic
Copi & Cohen

CU philosophy year 1 邏輯學概論用書

而家今時今日 學習點接收資訊
好過跟住d 死板嘅批判性思考嘅書

點學習接收資訊 係要養成一個小心謹慎去檢視d講法，消息有冇好嘅根據
例如：
1) 講 "fact-checked" 唔代表有乜野 check 咗，
包括個 d 乜乜 tg 群組消息，
乜野錄音/對話 又話收到風云云。
細心考量任何資訊，說法有何證據，證據是否充分。
2) 唔好對接收嘅資訊作出反射性判斷，多加反覆細心思考。
3) 小心驗證自己本來已經相信嘅野：
有可能係一種 confirmation bias，
純屬自己一廂情願，然後選擇性收集，回憶解讀資訊。

兩回事嚟架大佬
我想學邏輯思考係因為我想睇嗰堆學術政哲書
btw:推

你想睇乜 都一樣

我係專研邏輯同哲學嘅人
我以我過來經驗去講
研究哲學一樣係要有一種省視自己嘅 epistemic position嘅意識
去小心分析自己唔喜歡嘅理論 會唔會有好嘅挑戰
我以上講嘅野 一樣係 apply 係讀哲學

我從來去研究哲學 都唔會咁樣死跟個d「批判思考方法」
1) 哲學家甚少會照跟批判思考方法講個d 語理分析，邏輯謬誤
2) 邏輯學嘅入門書，批判思考嘅書 都好少講到一d常用嘅哲學方法
（如 thought experiment, inference to the best explanation)

學政哲最好都係睇
好似Michael Sandel 本 Justice個類入門書
咁樣會比起 拎本批判思考方法嘅書
更實際地了解到哲學家點討論政治哲學，ethics嘅問顯
例如睇佢點利用 例如 the trolley problem 個d嘅思想實驗去進行分析

原來如此
咁可以點學到一啲常用嘅哲學方法

受教了

讀哲學書

學左set notation先

最好都係讀左d你有興趣範疇嘅入門書先
直接睇到佢地點討論
睇下佢地點利用 thought experiment 去反駁人地嘅理論咁
（當然 呢d方法嘅合理性，其實本身都係一個更進一步嘅哲學問題
但暫時唔洗擔心呢樣野住）
又或者點做一d 叫 conceptual analysis嘅野
（例如可以參考呢一篇著名嘅論文，討論何謂知識：
）

之後先反過來讀邏輯學嘅書
因為邏輯學個d入門書 可能會比較乏味
同埋需要去做練習題先掌握到符號邏輯嘅知識

我試下
btw:巴打係咪讀哲學系？

本科畢咗業好多年了
由中學自己盲摸摸讀計起 都讀左十幾年

我係中學雞
會唔會因為閲歷不足而睇唔明更深入嘅著作？

冇架 由淺入深 上面介紹嘅書同文算比較入門
就算讀好多年都有好多野睇唔明
慢慢求進步就可以

thx巴打打

兒子生性病母陪咁安慰

上面講得好，依度

係實際應用上
其實大部分好既議論文邏輯都唔複雜，好少用到太高級既推理技巧
用一般既細讀技巧，將背景、定義、論點、證據(證)搵哂出黎，睇佢有無跳步，或者點樣一步步論證個觀點，咁已經好夠

任何議論文，無論你支持唔支持佢既立場，都要認真細讀分析
有D文觀點好，但論證一塌糊塗
有D文論證好，但原來定義上做左手腳，背景文代歪曲事實(大陸既文成日都係咁)
未必真係邏輯完全正確先叫好文章(否則數學論文就係最好既文章)，好多邏輯唔好既文章讀完都好有得著，但對一個好讀者而言，吃透每一篇文章既邏輯脈胳係必要的
(題外外話，其實古文都係要咁讀，乜章法、血脈、文氣，本身就係同文章既邏輯有關)

對住細讀技巧既進一步討論，有本《如何閱讀一本書》，值得推介

我本身都有睇過how to read a book
我睇到三分一見本書太囉嗦就用佢頭幾章教嗰個略讀技巧大致上睇一次成本書就算
冇做分析閲讀

依度估一下 巴打本身睇書係唔會筆過（做note)既？

多數都會啊
做咩咁問？

鳩估姐

Btw
原書可能真係有d囉嗦，佢講分析閱讀既部分，上網都有d懶人包總結

嘩，正啊
thx巴打